# 工具篇
## 如何升級工具
升級工具需要提升熟練度。\
銅10% 銀25% 金55% 秘銀100%\
初始工具最高提升的秘銀，建議先升灑水器／斧頭＞鎚子（但後期比斧頭更需升秘銀）＞鋤頭＞鐮刀。

熟練度可以透過使用工具提升，即使沒有打到東西也會增加，因此最快的提升方法是去礦坑中空揮，沒體力了出來泡溫泉，體力夠了再回去空揮。
兩次擴建並購買浴室之後可以直接在家空揮。
空揮時不用蓄力，每次使用增加的熟練度都隨機，蓄力反而浪費體力。
如果有錢可以去旅館空揮，沒體力了買東西吃，不會浪費時間。（感謝巴友Akito提供）

## 如何獲得賢者工具
需要在冬天前往湖之採礦場挖到詛咒的道具，解咒後獲得祝福的道具，最後再在泉之採礦場挖到賢者之石升級。
＊本作不必全工具秘銀就能挖到詛咒道具（感謝巴友落葉證實︰詳情）
解咒方面請參考巴友伍王子這篇，挖礦方面請參考巴友凱凱這篇。

## 詛咒道具獲得方法介紹

1. 賢者的升級方式：農具熟練度100%(無論什麼等級)+賢者之石+5萬

2. 賢者之石入手方式：擁有全部祝福道具，然後去女神泉旁白的礦洞。\
層數和老版一致：60,102,123,152,155,171,190,202,222,然後231-255每層都有。

3. 女神玉的分佈跟賢者之石幾乎一致，下礦的時候可以一起挖。但要注意231之後沒有。\
60,102,123,152,155,171,190,202,222。

4. 祝福道具獲取方式：先獲得6個詛咒道具，然後驅除詛咒即可。

5. 詛咒道具獲取：冬天湖面凍結後去湖之礦。\
層數和老版一致。

+ 力量果實，19層。
+ 詛咒魚竿，29層。
+ 詛咒鋤頭，39層。
+ 詛咒斧頭，49層。
+ 詛咒鎚子，59層。
+ 詛咒水壺，69層。
+ 詛咒鐮刀，79層。